# Системный журнал, основанный на Blockchain

## Детали реализации

Журнал хранится в определённой директории в виде набора файлов с одинаковым именем и номером в конце, указанным через точку.
Каждый файл является текстовым, в первой строке хранится хеш предыдущего блока в base64, каждая следующая строка содержит по записи в журнал. Разделитель строк: `\n`. Формат записи: поля, разделённые пробелом, последнее поле - сообщение может содержать сколько угодно пробелов и должно оканчиваться переводом строки.

Поля:
`номер` ; `время ISO` ; `имя сервиса` ; `цифровая подпись` ; `сообщение`.

В качестве алгоритма цифровой подписи используется AES-256 от SHA-256. SHA-256 также используется для хеширования.

Настройки сервиса хранятся в файле конфигурации формата INI, образец `etc/bchlog.conf`.
* path - путь к директории с блоками
* logname - имя журнала
* init - инициализирущие данные, которые хеш которых является заголовком для первого блока
* password - пароль для цифровой подписи.
* *ipaddr* - Адрес для принятия сообщений (например, 127.0.0.1:10000)
* *unixaddr* - Путь к локальному сокету (например, /var/bchlog/socket). Поддеррживается только на Unix.
* *switchtime* - Время смены блока в секундах (по-умолчанию 600)

В файле конфигурации обязательно должен быть указан один из адресов (\*addr).

## Сборка

`cargo build`

## Запуск

`cargo run [путь к конфигу] [show]`

Также можно выставить подробность логгирования (trace, debug, info) переменной окружения RUST_LOG. `export RUST_LOG=bchlog=trace` в Linux и `$env:RUST_LOG = "bchlog=trace"` в Powershell.

Если нужно только посмотреть журнал, не запуская сервер после пути к конфигу добавьте аргумент show

## Использование

После запуска программы можно отправлять ей сообщения с помощтю утилиты logger:
* Отправка по UDS: `logger --rfc5424 -u /tmp/bchlog.socket Test unix domain socket message`
* Отправка по TCP: `logger --rfc5424 -T -P 10000 -n localhost Test tcp socket message`
